**淺倉杏美**（）是一名[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")，本名及舊藝名為**山本杏美**，[神奈川縣出身](../Page/神奈川縣.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")155cm。

## 經歷・人物

  - 就讀[ARTSVISION](../Page/ARTSVISION.md "wikilink")、[日本旁白演技研究所聲優科](../Page/日本旁白演技研究所.md "wikilink")。
  - 以《魔法老師》中的大河內晶一角出道（當時16歲）。
  - 在「[VOiCE
    Newtype](../Page/VOiCE_Newtype.md "wikilink")」的新人Audition2003夏中獲得Columbia獎狀。
  - 愛稱是「」。
  - 2006年9月1日，由「山本杏美」改名「淺倉杏美」。
  - 在網上廣播「[G.S.Station](../Page/G.S.Station.md "wikilink")」，和[曾田光星](../Page/曾田光星.md "wikilink")、[江里夏組成](../Page/江里夏.md "wikilink")「[MEA:\*](../Page/MEA:*.md "wikilink")」的組合。
  - 2010年7月4日在偶像大師五周年演唱會的第2天被宣布成為萩原雪步的第二代聲優。
  - 2012年1月2日開始在TOKYO MX放送的電視節目《ぷらTWOぅ》中担任主持人。
  - 把自己比作動物的[齧齒目](../Page/齧齒目.md "wikilink")。
  - 因為生日是[情人節翌日](../Page/情人節.md "wikilink")，生日禮物經常也是[巧克力](../Page/巧克力.md "wikilink")。
  - 《[魔法老師！](../Page/魔法老師#2005年版本.md "wikilink")》中年紀最小的聲優。經常穿著校服出現在錄音室。
  - 《魔法老師！》歌曲「GLOW
    WILD」是「[運動部四人組](../Page/魔法老師#班上及重要組合介紹.md "wikilink")（淺倉杏美、[木村圓](../Page/木村圓.md "wikilink")、[山川琴美](../Page/山川琴美.md "wikilink")、[堀江由衣](../Page/堀江由衣.md "wikilink")）」的初次見面。
  - 《魔法老師！》第一、二集的台詞也是只有「甚麼？」一句。第三集的聲優表連她的名字也沒有。
  - 關係好的聲優有[福原香織](../Page/福原香織.md "wikilink")、[下田麻美](../Page/下田麻美.md "wikilink")、[原由實](../Page/原由實.md "wikilink")、[沼倉爱美](../Page/沼倉爱美.md "wikilink")。
  - 2017年8月18日發表結婚的消息\[1\]。

## 主要參與作品

### 電視動畫

  - [魔法老師！](../Page/魔法老師#2005年版本.md "wikilink")（大河內晶）

**2006年**

  - [魔法老師！？](../Page/魔法老師#2006年版本.md "wikilink")（大河內晶）
  - [彩雲國物語](../Page/彩雲國物語.md "wikilink")（琴戀）

**2007年**

  - [偶像宣言](../Page/偶像宣言.md "wikilink")（とも）
  - [彩雲國物語（第2系列）](../Page/彩雲國物語.md "wikilink")（琴戀）
  - [竹劍少女](../Page/竹劍少女.md "wikilink")（高橋）

**2008年**

  - [CHAOS;HEAD](../Page/CHAOS;HEAD.md "wikilink")（女子A）
  - [假面女仆卫士](../Page/假面女仆卫士.md "wikilink")（打工巨乳B）
  - [神薙](../Page/神薙.md "wikilink")（女學生）
  - [超能少女](../Page/超能少女.md "wikilink")（美冬、雪、女性职员）
  - [新·安琪莉可 Abyss](../Page/新·安琪莉可.md "wikilink")（女學生）
  - [乃木坂春香的秘密](../Page/乃木坂春香的秘密.md "wikilink")（女學生A）
  - [十字架與吸血鬼](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（女學生）

**2009年**

  - [天國少女](../Page/天國少女.md "wikilink")（倣玲莉）

**2010年**

  - [四疊半神話大系](../Page/四疊半神話大系.md "wikilink")（女子A\#2）

**2011年**

  - [偶像大師](../Page/偶像大師.md "wikilink")（**萩原雪步**）
  - [SKET DANCE](../Page/SKET_DANCE.md "wikilink")（瀨川文）

**2012年**

  - [灼眼的夏娜III-FINAL-](../Page/灼眼的夏娜_\(動畫\).md "wikilink")（“螺旋的風琴”萊昂希）
  - [惡魔高校D×D](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）
  - [中二病也想談戀愛！](../Page/中二病也想談戀愛！.md "wikilink")（**五月七日茴香**）
  - [輪迴的拉格朗日](../Page/輪迴的拉格朗日.md "wikilink")（岩淵真知子）

**2013年**

  - [打工吧！魔王大人](../Page/打工吧！魔王大人.md "wikilink")（艾美拉達·愛德華）
  - [科學超電磁砲S](../Page/科學超電磁砲.md "wikilink")（食蜂操祈）
  - [果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。](../Page/果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。.md "wikilink")（城廻巡）
  - [惡魔高校D×D NEW](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）

**2014年**

  - [中二病也想談戀愛！戀](../Page/中二病也想談戀愛！.md "wikilink")（**五月七日茴香**）
  - [噬血狂襲](../Page/噬血狂襲.md "wikilink")（奧可塔薇亞·梅雅）
  - [惡魔的謎語](../Page/惡魔的謎語.md "wikilink")（**犬飼伊介**）
  - [魔法科高中的劣等生](../Page/魔法科高中的劣等生.md "wikilink")（小早川景子）

**2015年**

  - [蒼穹之戰神 EXODUS](../Page/蒼穹之戰神.md "wikilink")（將陵佐喜）
  - [果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。續](../Page/果然我的青春戀愛喜劇搞錯了。.md "wikilink")（城廻巡）
  - [惡魔高校D×D BorN](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）
  - [若葉女孩](../Page/若葉女孩.md "wikilink")（小橋乙葉）

**2016年**

  - [舞武器·舞亂伎](../Page/舞武器·舞亂伎.md "wikilink")（琉德米拉·亞瑟尼埃烏那·巴拉奇雷瓦）
  - [蒼之彼方的四重奏](../Page/蒼之彼方的四重奏.md "wikilink")（**鳶澤美咲**）
  - [Regalia 三聖星](../Page/Regalia_三聖星.md "wikilink")（葵）
  - 舞武器·舞亂伎 星之巨人（琉德米拉·亞瑟尼埃烏那·巴拉奇雷瓦）
  - [競女\!\!\!\!\!\!\!\!](../Page/競女!!!!!!!!.md "wikilink")（室町光）

**2017年**

  - [銀之守墓人](../Page/銀之守墓人.md "wikilink")（ジョスティア）
  - [18if](../Page/18if.md "wikilink")（三枝美禮）
  - [悠久持有者：魔法老師！ 第2部](../Page/悠久持有者.md "wikilink")（大河內晶）

**2018年**

  - [DEVILSLINE 惡魔戰線](../Page/DEVILSLINE_惡魔戰線.md "wikilink")（田丸裕子）
  - 惡魔高校D×D HERO（**愛西亞·阿基多**）
  - [见习神仙 秘密的心灵](../Page/见习神仙_秘密的心灵.md "wikilink")（啊哇哇）

**2019年**

  - [粉彩回憶](../Page/粉彩回憶.md "wikilink")（C子）

**時期未定**

  - 科學超電磁砲 第3期（**食蜂操祈**\[2\]）

### OVA

**2006年**

  - [げんきげんきノンタン がんばるもん](../Page/Nontan.md "wikilink")（まんまるちゃん）
  - [涅吉！？春版・夏版](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河内晶）

**2008年**

  - [魔法老師 白之翼](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河内晶）

**2010年**

  - [鈴木同學，我愛你！](../Page/鈴木同學，我愛你！.md "wikilink")（**星野爽歌**）
  - [魔法老師 另一個世界](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河内晶）

**2011年**

  - [公主系 girl 樂園](../Page/公主系_girl_樂園.md "wikilink")（**立川姬子**）

**2012年**

  - [授業到天明chu\!](../Page/授業到天明chu!.md "wikilink")（**柿乃坂綾奈**）
  - 輪迴的拉格朗日 鴨川的日子（岩淵真知子）
  - [惡魔高校D×D](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）※小說13卷限定版附贈BD。

**2013年**

  - [小林可愛到爆！！](../Page/小林可愛到爆！！.md "wikilink")（德川梓）※單行本第3卷附贈DVD特裝版
  - 惡魔高校D×D（**愛西亞·阿基多**）※小說15卷限定版附贈BD。

**2015年**

  - [惡魔高校D×D NEW](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）※DX.1
    限定版附BD

### 劇場版動畫

**2011年**

  - [劇場版 魔法老師 ANIME FINAL](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河內晶）

**2013年**

  - [小鳥遊六花・改 ～劇場版
    中二病也想談戀愛！～](../Page/中二病也想談戀愛！.md "wikilink")（**五月七日茴香**）

**2014年**

  - [偶像大師 劇場版
    前往光輝的另一端！](../Page/偶像大師_劇場版_前往光輝的另一端！.md "wikilink")（**萩原雪步**）

**2018年**

  - 電影 中二病也想談戀愛！-Take On Me-（**五月七日茴香**\[3\]）

### 遊戲

**2005年**

  - [魔法老師 第1課 小孩子老師是魔法使](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河内晶）
  - [魔法老師 第2課 戰鬥的少女們！麻帆良大運動會SP！](../Page/魔法老師.md "wikilink")（大河内晶）

**2006年**

  - 魔法老師！ 課外授業 少女的心跳加速 海邊（大河內晶）
  - 涅吉！？3時間目 戀愛與魔法與世界樹傳説！（大河內晶）
  - 涅吉！？超 麻帆良大戦 かっとイ〜ン☆契約執行でちゃいますぅ（大河內晶）

**2009年**

  - 劍與魔法與學園。2（エルフ・女）
  - 命運魔杖（マーサ・オルコット）

**2010年**

  - [罪惡少女](../Page/罪惡少女.md "wikilink")（**片木右子**）
  - 命運魔杖 攜帶版（マーサ・オルコット）
  - 命運魔杖～未來的序曲～（マーサ・オルコット）
  - 命運魔杖～未來的序曲～ 攜帶版（マーサ・オルコット）

**2011年**

  - [偶像大師](../Page/偶像大師.md "wikilink")（**萩原雪步**）
  - [Weiß Schwarz 攜帶版](../Page/Weiß_Schwarz.md "wikilink")（萩原雪步）
  - [秋葉原之旅](../Page/秋葉原之旅.md "wikilink")（森泉鈴）
  - [DEMONS' SCORE](../Page/DEMONS'_SCORE.md "wikilink")（塞雷尼提）
  - [惡魔召喚師 靈魂駭客](../Page/惡魔召喚師_靈魂駭客.md "wikilink")（友子）
  - アプリ少女 ほむらキイチ（**きいちちゃん**）

**2012年**

  - 偶像大師 SHINY FESTA（**萩原雪步**）
  - [秋葉原之旅](../Page/秋葉原之旅.md "wikilink") PLUS（森泉鈴）
  - 壓倒的遊戲 無限靈魂（十六夜月香）
  - 艾爾克羅奈的工作室 Dear for Otomate（**梅莉艾拉**）
  - 公主系 girl 樂園 歡欣鼓舞樂翻天（**立川姬子**）
  - 純愛舞蹈社\~Mint\~（**真壁汐**）
  - 命運魔杖2 FD〜獻給妳的後記〜（マーサ・オルコット）

**2013年**

  - [偶像大師 灰姑娘女孩](../Page/偶像大師_灰姑娘女孩.md "wikilink")（**萩原雪步**）
  - [惡魔高校D×D](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（**愛西亞·阿基多**）

**2014年**

  - [巴哈姆特之怒](../Page/巴哈姆特之怒.md "wikilink")（**普爾梅莉亞**）
  - 惡魔高校D×D NEW FIGHT（**愛西亞·阿基多**）

**2015年**

  - [大圖書館的牧羊人 -Library Party-](../Page/大圖書館的牧羊人.md "wikilink")（藤宮朔夜）
  - 白衣性愛情依存症（**大幸明日香**）
  - Princess Connect！（風宮明）

**2016年**

  - [蒼之彼方的四重奏](../Page/蒼之彼方的四重奏.md "wikilink")（**鳶澤美咲**）
  - [緋夜傳奇](../Page/緋夜傳奇.md "wikilink")（**萊菲瑟特**）
  - [偶像大師 白金星光](../Page/偶像大師_白金星光.md "wikilink")（**萩原雪步**）

**2018年**

  - [魔法电脑机战](../Page/魔法禁书目录.md "wikilink")（食蜂操祈）

**2019年**

  - [魔法禁书目录 幻想收束](../Page/魔法禁书目录.md "wikilink")（食蜂操祈）

### 外語片配音

**2007年**

  - [奇異果女孩](../Page/奇異果女孩.md "wikilink")（レム&リサ）
  - [哈利波特－鳳凰會的密令](../Page/哈利波特－鳳凰會的密令.md "wikilink")

**2009年**

  - [哈利波特－混血王子的背叛](../Page/哈利波特－混血王子的背叛.md "wikilink")（羅咪·凡）

**2010年**

  - しあわせの処方箋（艾咪·強森）
  - 妙妙森林（**Zooter**）
  - 電影 孟漢娜（クラリッサ）

### DVD、BD

  - THE IDOLM@STER 5th ANNIVERSARY The world is all one \!\! 100704
  - THE IDOLM@STER 6th ANNIVERSARY SMILE SUMMER FESTIV@L\!
  - THE IDOLM@STER 7th ANNIVERSARY 765PRO ALLSTARS 大家在一起\!
  - THE IDOLM@STER STATION\!\!\! “1,2,3”Promotion Video and Making DVD
  - THE IDOLM@STER STATION\!\!\! First Live "HEART AND SOUL"
  - 秋葉原聲優祭 THE MOVIE
  - 声旬\!presents 鷲ノ繪～プロデューサーさんっ\!鷲ノ繪ですよ、鷲ノ繪\!\!～DVD
  - ネギま\!? Princess Festival DVD
  - カンださん☆アイぽんのネギまほビデお\!? vol.1

### 真人演出

  - 魔法老師\! 麻帆良學園中等部2-A:一學期特典DVD 麻帆良學園中等部2-A:入學式
  - 魔法老師\! 麻帆良學園中等部2-A:三學期特典DVD 麻帆良學園中等部2-A:二學期終業式
  - 魔法老師\! 麻帆良學園 大麻帆良祭

### 廣播

  - [G.S.Station](../Page/G.S.Station.md "wikilink")
  - [聲優生活向上委員会mini 第1期](../Page/聲優生活向上委員會.md "wikilink")
  - [ソナーリア放送局](../Page/ソナーリア放送局.md "wikilink")
  - THE IDOLM@STER
    STATION\!\!\!（[大阪放送](../Page/大阪放送.md "wikilink")、2011年4月10日
    - 2013年3月31日）
  - [虎之穴廣播部〜とららじ〜](../Page/虎之穴廣播部〜とららじ〜.md "wikilink")（虎之穴公式網站、2011年4月9日）
  - [中原麻衣與淺倉杏美のらぶえんじぇる](../Page/中原麻衣與淺倉杏美のらぶえんじぇる.md "wikilink")（[超\!A\&G+](../Page/超!A&G+.md "wikilink")、2011年10月8日
    - ）
  - [惡魔高校D×DD×D 駒王學園 裡超自然研究部](../Page/惡魔高校D×D.md "wikilink")（[HiBiKi
    Radio
    Station](../Page/HiBiKi_Radio_Station.md "wikilink")、2011年12月12日
    - 2012年3月19日）
  - [ラジカメSTATION+](../Page/ラジカメSTATION+.md "wikilink")（[超\!A\&G+](../Page/超!A&G+.md "wikilink")、2012年8月28日）
  - [中二病也要談戀愛！
    〜闇の炎に抱かれて聴け〜](../Page/中二病也要談戀愛！.md "wikilink")（[音泉](../Page/音泉.md "wikilink")、2012年10月1日
    - ）

### CD

#### 廣播劇CD

  - 秋葉原之旅 原創廣播劇CD BACK-STORIES（森泉鈴）
  - うちの巫女が言うことには（路美）
  - 御界/ON-KAI
  - 勘弁してくれ（友達2）
  - 兄弟の事情（女子大生）
  - 血液型男子。O型（アイ）
  - 空中庭園（アンドロメダ）
  - [残念くのいち伝](../Page/残念くのいち伝.md "wikilink")（**千乃零華**）
  - [執事様のお気に入り](../Page/執事様のお気に入り.md "wikilink")（女學生）
  - ジョーカーの甘い嘘（女子）
  - 素顔の君をあいしてる（高田愛子）
  - SEXY EFFECT 96 3 LOVE SEXUAL（女刑事）
  - せつなさは夜の媚薬（八嶋史代）
  - [07-GHOST](../Page/07-GHOST.md "wikilink")
  - [H+P -ひめぱら-](../Page/H+P_-ひめぱら-.md "wikilink")（女性騎士）
  - 魔法先生ネギま\! 麻帆良学園中等部2-A 9月:運動部仲良し4人組（大河內晶）
  - 魔法先生ネギま\! ハッピー☆マテリアル（大河內晶）
  - 魔法先生ネギま\! 廣播劇CD Vol.2（大河內晶）
  - 彩雲国物語 廣播劇CD1 番外編 ～「楸瑛と絳攸」・「親睦温泉旅行」～（迷途的少女）
  - 兩手に君の告白を その指だけが知っている4（女學生）

#### 其它

  - 3.2.1.0 しゅっぱつしんこう ダーツでめぐるうちゅうのたび（向井千秋記念こども科学館中放映天象儀的廣播）
  - コンピレーションアルバム「First Kiss」（電視廣告旁白）
  - 相模原市立博物館内的天象儀節目『まだ見ぬ宇宙の隣人をもとめて－青き空の彼方に－』（はるか）
  - 犬と私の10の約束（廣告旁白）
  - オーディオドラマ『さんさんDream』（相馬葵）
  - 子猫にお願い（旁白）

## 參考資料

## 外部連結

  - [經紀公司網站所載簡歷](https://web.archive.org/web/20120602231415/http://www.artsvision.co.jp/data.php?id=1039)
  - [個人網誌－Smiley\*Happily](http://ameblo.jp/asakura-azumi/)
  - [個人網誌（舊）－。・゜.：☆A path of
    happiness　☆：.゜・。](https://web.archive.org/web/20110720054752/http://azumiasakura.jugem.jp/)

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:神奈川縣出身人物](../Category/神奈川縣出身人物.md "wikilink")
[Category:ARTSVISION所属声优](../Category/ARTSVISION所属声优.md "wikilink")

1.
2.
3.